網攻瑞典外交部、電視台 陸網軍：不可能以德報怨

中國網軍發動對瑞典外交部和電視台的網攻行動。翻攝新浪網

中國大陸網友為了報復瑞典電視台製作辱中節目，日前針對瑞典外交部和電視台發起網攻行動。發起網攻的「帝吧」管理員最近受訪表示，中國人無法理解瑞典幽默，也無法「以德報怨」放下此事。

《新京報》報導，大陸人氣貼吧「帝吧」本月24日發起「出征」行動。瑞典外交部、製作諷刺節目的SVT電視台和節目主持人羅恩達爾（Jesper Rönndahl）的社群網站評論區全被中國網軍「攻陷」。其中羅恩達爾（Jesper Rönndahl）的臉書成為重災區，其中一篇發文有超過逾1.2萬則留言洗版。

「帝吧」管理員尹先生向《新京報》表示，無法理解瑞典自以為幽默的表達方式：「他們能理解（的幽默），不代表其他國家就能理解啊。尤其是我們中國人一看，你這個針對我們嘛，針對性的嘛。而且（瑞典電視臺）還調侃，還以自以為幽默的方式去表達一些現象。那不能怪我們中國人看不懂啊。」

尹先生說，他們不可能展現「以德報怨」的美德：「所謂的以德報怨嗎？不可能，你還是要表達自己的想法嘛。」另一名參加「帝吧出征」的網友說，他們向來以「聲勢」取勝：「你看不懂中文？但架不住我們人多啊，要的就是那個刷屏的勁兒。」

「愛國」色彩濃厚的「帝吧」網軍曾多次針對外國政府或企業發動網攻，先前曾灌爆在房間放置「否認南京大屠殺」書籍的日本APA連鎖飯店官網，也曾於2016年圍剿總統蔡英文的臉書。（大陸中心／綜合外電報導）

好柒呀班支那狗

請問， 人哋有冇少一條毛？？

中國人都無德，何來以德報怨

支那 = 垃圾

google translate

根本冇人Care，得佢地自己係到打飛機自High

帝吧出精 吋草不生

草都無得你食呀

大家都只當佢地傻仔咁睇

你看不懂中文？但架不住我們人多啊，要的就是那個刷屏的勁兒。

明明自己老屈人地警察在先，個個當睇唔到

中國人嘅「以德報怨」只喺攞嚟講嘅啫，幾時有做過丫。

原來是人肉ddos
真係連狗也笑了

點解唔去搞下美國網站呀, 特朗普明屌中國呀, 快D去啦

現實係點洗都對人造成唔到咩影響

仲要得一兩日貨仔 人地又睇唔明

呢d野第一次都仲會驚下以為咩事

之後就算吧啦

翻牆wow

極端民族主義

人地屌鳩你無文化,唔鐘意你
你仲要去人地屋企爆粗屙屎,唔通人地會多謝你轉頭?
支那人真係唔撚用下腦

啱呀，搞大佢

算唔算集體犯罪份子??
今日違法"翻牆", 明天暴力"反共".

點解啲圖次次都整到咁柒
強國人個種整圖style一眼就睇得出係強國人整

其實咁樣國際係會好反感 睇到架嘛人地

其中一篇發文有超過逾1.2萬則留言洗版

so 人哋有咩損失?

電視台道咗歉